一田同埋富邦銀行都係新鴻基擁有.

各位兄弟
大家知唔知道一田係新鴻基全資擁有, 同埋富邦銀行都係.

又想吹風叫人去裝修?

富邦台資黎

又係鬼account

P牌仔

流料真係唔知，仲有咩山埃即管吹出嚟

富邦台灣嫁

P for rubbish

富邦台灣大銀行黎

喂呀sir 屌你老母

消息真確無誤
有家人喺一田裏面做, 已經係超過一年前嘅消息, 集團高層曾向內部公佈 "日股東已賣曬所有股份比新鴻基" , 同時再發表富邦銀行係佢哋自己公司嘅.

sir, this way.

至於光大同新鴻基嘅關係, 相信講大家都知道.

富邦銀行

富邦銀行（香港）有限公司（「富邦銀行」）是富邦金融控股股份有限公司（「富邦金控」）的全資附屬公司。富邦金控為台灣最大的金融控股公司之一，也是唯一在「兩岸三地均擁有銀行子行」的台資金融機構，擁有最完整的金融服務平台。富邦金控自港基國際銀行（「港基」）兩大股東 — Arab Banking Corporation (B.S.C.) 及中國光大控股有限公司 — 收購港基 75% 股權後，於 2005 年 4 月 6 日正式把港基易名為富邦銀行；並於2011年6月將富邦銀行成功私有化，成為富邦金控的全資附屬公司。

出自維基百科，自由嘅百科全書
Jump to navigationJump to search
富邦銀行 (香港) 歷史
呢間銀行喺1970年代初創立，叫過做新鴻基銀行、港基國際銀行。1993年11月，當時嘅港基國際銀行喺香港聯合交易所上市。2005年4月6號，改名做富邦銀行（香港）有限公司。

)

寫到明新鴻基創立，比人收購左而家係台資

自己睇

富邦銀行（香港）有限公司（「富邦銀行」）是富邦金融控股股份有限公司（「富邦金控」）的全資附屬公司。富邦金控為台灣最大的金融控股公司之一，也是唯一在「兩岸三地均擁有銀行子行」的台資金融機構，擁有最完整的金融服務平台。富邦金控自港基國際銀行（「港基」）兩大股東 — Arab Banking Corporation (B.S.C.) 及中國光大控股有限公司 — 收購港基 75% 股權後，於 2005 年 4 月 6 日正式把港基易名為富邦銀行；並於2011年6月將富邦銀行成功私有化，成為富邦金控的全資附屬公司。

富邦銀行於香港透過 20 間分行及 1 間證券投資服務中心為客戶提供全面的優質銀行服務，包括零售及商業銀行、財富管理、金融市場、證券及投資服務。富邦銀行獲標準普爾授予 A-2 短期及 BBB+ 長期信貸評級。該評級反映富邦銀行資本雄厚，流動資金充裕及資產質素優良。

股東
股東
富邦金融控股股份有限公司

富邦金控
以「成為亞洲一流的金融機構」為發展願景的富邦金控，旗下主要子公司包括富邦銀行(香港) 、台北富邦銀行、富邦華一銀行、富邦人壽、富邦產險及富邦證券等。擁有最完整多元的金融產品與服務，經營績效耀眼，位居市場領導地位。至2018年12月底止，富邦金控資產總額達2,509億美元，為臺灣第二大金控公司，並連續十年穩居台灣金控業每股獲利龍頭。

富邦金控自港基國際銀行（「港基」）兩大股東 — Arab Banking Corporation (B.S.C.) 及中國光大控股有限公司 — 收購港基 75% 股權後，於 2005 年 4 月 6 日正式把港基易名為富邦銀行；並於2011年6月將富邦銀行成功私有化，成為富邦金控的全資附屬公司。

你有閱讀障礙? 富邦金控收購左港基國際銀行再改名叫富邦銀行

而富邦金控係台資

正解

你啱.
對外公佈的確係. 私有化之後是另一做法.